開會被質疑瞓覺 黃定光：我瞓唔瞓都唔會阻礙會議進行

立法會新一屆會期噚日（16日）開始，人力事務委員會今日（17日）開會要選正副主席。公民黨議員郭家麒提名民建聯議員黃定光做主席嗰陣，話黃定光「瞓緊覺」，搞到黃定光嬲嬲豬發晒脾氣，糾纏間仲同主持會議嘅最資深議員梁耀忠講，自己瞓覺與否「都唔會阻礙會議進行㗎嘛，咁即係我可以瞓啦？」

事源郭家麒想提名黃定光選委員會主席時，提及黃定光「瞓緊覺，我唔知佢得唔得」；黃定光聞言即刻話郭「黐線」同埋「懵到上心口」，梁耀忠因此叫黃定光尊重會議，話佢可以唔同意郭家麒說法，但唔好用「黐線」話同事。

郭家麒聽到黃定光嘅回應，就話「唔好意思，原來佢唔係瞓緊覺」，「因為你知黃議員佢常態係睡眠嘅，咁我見佢耷低頭，我錯誤認為佢係瞓覺，下次佢應該棟個牌喺度，寫住『我不是睡眠』」；又叫梁耀忠裁決黃定光話佢「黐線」係冒犯。

郭家麒同黃定光拗咗一輪，與黃同屬民建聯嘅議員蔣麗芸就建議，不如佢哋兩個一筆勾銷算啦，獲梁耀忠同意，叫大家唔好再針對個別議員喺自己座位嘅行為。但黃定光又再話，自己瞓覺「唔會阻礙會議進行㗎嘛，咁即係我可以瞓啦？」梁耀忠再答佢，總之唔影響會議就唔會阻止對方做任何事。

後來有其他議員加入戰團，提出不同規程問題，其間郭家麒要求秘書處職員澄清，會議紀錄並非逐字記錄，點樣令公眾明白「民建聯黃定光議員講說話嘅低劣情況」。但「低劣」呢個詞語又引起幾個民建聯議員不滿，再要求梁耀忠裁決。爭拗期間黃定光又再「澄清」，自己係話郭家麒「佢睇唔到我，佢唔係傻咗咩？」、「隻眼黐埋吖嘛」、「話你哋『黐黐地』係『癡情』個『癡』」等等。

成件事持續咗近20分鐘，最終梁耀忠話會議時間唔夠，要留返下次會議再裁決，就結束咗今次會議，結果都係未能選出委員會正副主席。

白頭佬洗唔洗廢成咁

我又試下咁同老細講先

開會瞓覺都可以咁惡

小學雞鬧交

同老細講：我瞓唔瞓都唔會阻礙間公司持續營運

其實講緊泛民搞亂議會，句話係俾藍絲聽既

以後老細叫我哋去開會我都用呢句先
屌你老母選你入立法會唔做嘢瞓覺不突止浪費納稅人嘅錢仲咁大聲！！
民建聯嘅人真係最無恥！垃圾，不撚知所謂

郭家麒同黃定光拗咗一輪，與黃同屬民建聯嘅議員蔣麗芸就建議，不如佢哋兩個一筆勾銷算啦，獲梁耀忠同意，叫大家唔好再針對個別議員喺自己座位嘅行為。但黃定光又再話，自己瞓覺「唔會阻礙會議進行㗎嘛，咁即係我可以瞓啦？」梁耀忠再答佢，總之唔影響會議就唔會阻止對方做任何事。

屌你老母梁耀忠真係不知所謂

屌你老母請你番黎訓教架

咁撚鍾意瞓，早死幾年有排瞓啦！

俾班建制撚狗咁撚

咁姐係佢可有可無啦

白頭佬廢到, 即刻趕黃定光出去嘛

痴線廢老

郭家麒成日笑鳩黃定光

我醒起長毛叫佢起身

咁姐係你有冇都得啦

你喺唔喺度都對香港無貢獻架啦，回水啦撚樣

咁你做議員嚟把撚
嘥鳩晒我啲米飯俾你喺度瞓覺

俾班咁既人坐高位, 真係道德淪喪.
成日話人教壞細路, 呢班人咪教壞細路囉.
受薪訓教仲大條道理, 唔係教啲小朋友不勞而獲咩

唔識立會玩法，點解提名民建聯既人做主席既?

你死撚埋仲好